\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[lofdepth,lotdepth]{subfig}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{rotating}
\usepackage{times,amsmath,epsfig}
\usepackage{url}
\usepackage{multirow}
 \makeatletter
 \newif\if@restonecol
 \makeatother
 \let\algorithm\relax
 \let\endalgorithm\relax
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage[lined,algonl,ruled]{algorithm2e}
\usepackage{multirow}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{enumitem}



% \setlist{nolistsep}

\sloppy

\title{Mineração de Dados: Trabalho Prático 1}

\author{Artur Rodrigues}

\address{Departamento de Ciência da Computação \\ Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG)
    \email{artur@dcc.ufmg.br}
}

\begin{document}

\maketitle

\section{INTRODUÇÃO}

Técnicas de mineração de dados são amplamente utilizadas em diversos campos de aplicação como bancário, \textit{marketing} e varejo. A mineração de padrões frequentes é uma técnica utilizada em mineração de dados para a descoberta de associações, aparentemente escondidas, que surgem entre vários itens \cite{Agrawal:1993fz}. No varejo, a análise da cesta de compras existe para descobrir quais itens geralmente são comprados em conjunto com o intuito de identificar padrões de compra dos consumidores e melhorar os negócios. No geral, aqueles que realizam a mineração de dados estão em busca de padrões frequentes de compras. Adicionalmente, têm se dado muita atenção aos padrões que são infrequentes ou excepcionais, como transações de cartões de crédito fraudulentas ou sintomas raros que implicam em doenças. Ainda na análise de uma cesta de compras, alguns conjuntos de itens, como arroz e feijão, ocorrem frequentemente e são associados como casos comuns. Em contraste, outros itens como carne de cordeiro e hortelã formam conjuntos de itens associados infrequentes, mas ainda sim relevantes. Além disso, outras associações podem ser encontradas que não eram previstas \cite{Sadhasivam:2011vs}.


\section{APRIORI}

Consideramos $I=\{i_1, i_2, ..., i_m\}$ como um conjunto de itens. Seja $T$ um conjunto de transações (possivelmente uma base de dados), onde cada transação $t$ é um conjunto de itens tal que $t\subseteq I$. Uma \textit{regra de associação} é uma implicação da forma $X \rightarrow Y$, onde $X \subset I$, $Y \subset I$ e $X \cap Y = \emptyset$. A transação $X \rightarrow Y$ se aplica ao conjunto de transações $T$ com \textit{confiança} $c$ se $c\%$ das transações em $T$ que ``suportam'' $X$ também ``suportam'' $Y$. A regra tem \textit{suporte} $s$ em $T$ se $s\%$ das transações em $T$ contêm $X \cup Y$ \cite{Liu:1999vk}.

Dado um conjunto de transações $T$, o problema de minera regras de associações é o de descobrir todas as regras de associação que possuem suporte e confiança maior que um valor mínimo especificado para suporte (\textit{minsup}) e confiança (\textit{minconf}).

Um algoritmo de mineração de associações trabalha, basicamente, em dois estágios:
\begin{enumerate}
    \item geração de todos os conjuntos de itens que satisfazem \textit{minsup}
    \item geração de todas as regras de associação que satisfazem \textit{minconf} usando os conjuntos gerados no passo anterior
\end{enumerate}

O estágio 1 começa com a geração dos conjuntos de somente 1 item, procedimento que, na realidade, representa uma contagem do número de transações onde cada item $i$ aparece. Em seguida, são gerados os conjuntos de 2 itens tomando pares a partir dos conjuntos de 1 item. Através desse mesmo procedimento são gerados conjuntos de $k$ itens de maneira construtiva, até que seja atingido um limite para $k = \lvert I \rvert$.

Assim que todos os conjuntos de itens com suporte mínimo foram gerados o segundo estágio simplesmente envolve transformar cada um desses conjuntos em uma regra ou um conjunto de regras, que respeitem a confiança mínima.


\subsection{Geração de conjuntos de itens de maneira eficiente}

É importante notar que a métrica de \textit{suporte} satisfaz a propriedade do fechamento. Se um conjunto de itens satisfaz um valor para \textit{minsup} então todos seus subconjuntos também o satisfazem. Essa propriedade permite que a geração de conjuntos de itens seja feita de maneira mais eficiente.

No processo de geração de conjuntos de itens que satisfazem um valor de \textit{minsup} são baseados num procedimento conhecido como busca \textit{level-wise}. Consideremos $k$-itemset como um conjunto de itens com $k$ itens que é ``largo'' quando tem suporte superior a \textit{minsup}. Primeiramente são gerados todos os $1$-itemsets largos


\subsection{Geração de regras de maneira eficiente}

\subsection{Complexidade}


\section{PROBLEMA DO ITEM RARO}


\section{BASE DE DADOS}


\section{AVALIAÇÃO EXPERIMENTAL}

\subsection{Procedimentos}

%Máquina onde foi testado

\subsection{Análise de Parâmetros}

\subsection{Análise da Qualidade da Solução}


\section{CONCLUSÃO}


\nocite{*}
\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{bib}

\end{document}
